與伊斯蘭教領袖親擁 教宗籲各宗教共同反戰

教宗歷史性訪問阿拉伯半島，並與回教領袖親擁。AP
教宗方濟各到訪阿拉伯半島展開為期3日訪問行程，是首名到訪阿拉伯半島的教宗。其間更與伊斯蘭教領袖會面，出席一個跨宗教會議。在出席跨信仰會議前，方濟各先到謝赫扎耶德大清真寺，與伊斯蘭領袖會面30分鐘。梵蒂岡表示，方濟各與伊斯蘭領袖討論不同文化如何加強互動，以達致對話及平。

方濟各在會議上向阿聯酋皇室成員、官員、伊瑪目、穆夫提等數百人發表重要演說。他表示，信仰尋求和平，他祈求和平可以在世界上得到體現。他又表示，宗教領袖有義務反對戰爭，致力實踐對話，並負起責任，反對任何對戰爭的授權，實踐人與人之間的友愛。他又特別提到，目前在也門、敘利亞、伊拉克及利比亞的衝突，促請各國領袖抵抗暴力的洪流，他在會議上與埃及回教遜尼派大伊瑪目塔伊布簽訂「人類友愛」聯合聲明。

羅馬教廷阿拉伯及伊斯蘭研究中心的科蒂尼教授表示，榮休的教宗本篤16世曾引用14世紀拜占庭帝國的文獻，批評伊斯蘭教先知穆罕默德，令雙方關係惡劣，而方濟各喜愛與別人交流，作風與本篤16世截然不同，認為有助天主教和伊斯蘭教破冰。

教宗周二將在當地主持大型彌撒，是阿拉伯半島內首場教宗彌撒，預計有13.5萬人出席。

點解要咁咀

垃圾教宗

gay

包庇搞細路神父

支那建交唔理地下教會友

再去回教地方做show

唔講以巴
選擇性失明